（團結工會領袖）波蘭前總統華里沙：我非常欽佩香港年輕人的勇敢行為 希望他們的抗爭取得成功

面對香港當前的緊張局勢，經歷東歐共產極權覆滅的波蘭前總統萊赫‧瓦文薩（Lech Walesa）向抗爭中的香港人送去祝福，他建議香港人應更廣泛地爭取西方社會的支持，希望港人的抗爭取得成功。

11月14日，瓦文薩受邀參加了美國民主基金會的演講，他對香港當前的局勢甚為關注。瓦文薩在接受記者採訪時表示，「香港人需要擁有齊心協力的力量。」

今年6月份，香港人在反送中運動中提出「五大訴求」，時至今日，5個月過去了，在香港，每天都有各種集會、遊行的活動，面對中共治下的香港政府利用港警暴力鎮壓，香港人不僅提出「時代革命、光復香港」的口號，更發出「天滅中共」聲音，使人聯想到30年前的柏林牆倒塌，導致東歐共產陣營的滅亡。

波蘭前總統：建立一個更強大、更廣泛的團結力量

隨著中共針對香港民主反送中運動的暴力鎮壓不斷升級，瓦文薩認為抗爭中的香港市民需要西方社會的支持。這位首位民選波蘭總統說，「如果當年西方社會沒有支持我，我領導的變革也不會勝利，因此他們（港人）需要建立更堅定的、強大的支持他們的力量。」

同時，瓦文薩還表示香港人應該「團結在一起」，「讓他們團結民眾獲得支持，然後他們會獲勝 。」他說，「如果他們仍然是現在這樣的狀態，他們可能難以獲勝，他們需要贏得更廣泛的支持。」

隨後，他寄語香港民眾為爭取民主自由而努力，「我祝福他們，希望他們的抗爭取得成功。」

瓦文薩強調，「他們需要建立一個更強大、更廣泛的團結的力量來克服目前的困境。」

萊赫‧瓦文薩（Lech Walesa）是波蘭著名政治家、人權運動家、前團結工會領導人。當選總統前，他曾多次組織參與工會罷工等活動，1970年，因為參與組織了罷工，波共當局指控他犯有「反社會主義罪」，他被關押一年；1981年，瓦文薩當選《時代雜誌》年度風雲人物；1983年，他獲得諾貝爾和平獎； 1989年，以團結工會為首的聯合政府上台，同年，東歐發上了巨變，包括波蘭等東歐的共產國家土崩瓦解；在1990年，瓦文薩做為團結工會主席成為首任民選總統。

波蘭前副總理：越到最困難時刻越有希望

11月13日，波蘭前副總理兼財長巴爾舍諾維奇（Leszek Balcerowicz ）表示，柏林牆的倒塌中有值得當今人們可以借鑑、學以致用的東西。「當我們開始為民主抗爭時，當時似乎贏得民主是完全不可能的， 但是由於越來越多的人有序地為這種變革進行了爭取， 這種努力變成了可能。他們的這種有序的努力令政體的改革變成了可能。」 巴爾舍諾維奇談道。

看到警方暴力地對待香港抗議民眾，他表示越到最困難的時刻越有希望。

在提到走在抗爭最前方的香港年輕人，他表示自己「很理解」，同時他還想要告訴香港人：「國際社會在支持你們。」「 他們當然應該得到國際社會的支持， 還有社會上各個組織的支持。不僅僅是政府的支持，西方也有很多這種社會組織，包括美國的組織， 他們都應該支持這些港民的抗議。」 巴爾舍諾維奇說道。

「我完全理解這些年輕人為之抗爭的訴求，完全理解他們的要求，他們在爭取民主。我希望他們能夠成功，顯然他們非常勇敢。」

巴爾捨諾維奇讚許地說道，「我非常欽佩他們的勇敢行為。」

見到呢d例子都係要抗爭10年20年先成功
所以真係唔好諗住短期內搞掂 長期戰呀

華里沙依家變咗個廢老喇

波蘭connect 波蘭妹靚唔靚

波蘭成功係用左大台架......

但無大台連街頭巷戰都贏唔到

香港需要團結工會

係因果問題
無團結工會/商會，因為大部份中老坑根本唔團結，自私自利

人地團結玩制度兵不血刃

簡稱 一要民意 二要國際支持

兩樣唔會令你快速成功 但可以牽制對手

和理非/經濟/國際戰線係要d時間先出到效果
同勇唔勇冇關係
好多人到依家仲未明呢個道理

推

成班樹敵撚好短視

得罪講句 好彩得連登係咁
睇fb大家係咩抗爭方法都做
和/勇本身係抗爭方式
唔係用黎分人種

佢係咪真係有講過呀
都搵唔到原文

有班五毛一時扮極端和理非一時扮極端勇武 建制日日爭取民意 佢哋就屌民意冇撚用 又有班弱智會俾人帶到

連儂牆：絕對係 50歲以上人士既資訊來源

無連儂牆後果
無左連儂牆，佢地只會返去睇CCTVB

1：連儂牆位置分主區及副區
主區： 圖片要美化，排列要工整
副區：屬於隨時陣亡/被清洗區，唔洗太靚

連儂牆急需擴展
建議找尋真黃店，借佢半邊外牆興建連儂牆，記得要美圖，仲要好聲好氣問，可以拒絕
~借用位置不得高於一半，否則影響店舖透光
~借用大細可長可短，壁報板大細都可以

變相成為驗證真真真黃店!!!

做人要有禮貌，拒絕唔代表對方藍

最重要係內容

請大家更改連儂牆內容

警暴是果，貪腐政權是因

我發現大家由6月反修例開始，比政府spin到去黑社會，再由黑社會spin到去警暴

但係最終源頭，都係政權貪腐，勾結黑幫，包庇警暴，係 官鄉警黑勾結

連儂牆一定要 Post大量政權貪污資訊

香港人一定要打岩政治旗號
反貪污
反黑社會
反警暴

打黑反貪，反官鄉警黑勾結

OK

我條女係波蘭人

街坊落街宵夜注意事項